@inproceedings{Regnault:RECITAL:2019,
    author = "Regnault,Mathilde",
    title = "Adaptation d'une m\'{e}tagrammaire du fran\c{c}ais contemporain au fran\c{c}ais m\'{e}di\'{e}val",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles - Volume III : RECITAL",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "459-472",
    note = "Adapting an existing metagrammar for Contemporary French to Medieval French",
    abstract = "Le fran\c{c}ais m\'{e}di\'{e}val se caract\'{e}rise par une importante variabilit\'{e} langagi\`{e}re. Nous cherchons \`{a} \'{e}tendre un corpus d'ancien fran\c{c}ais annot\'{e} en syntaxe de d\'{e}pendance avec de nouveaux textes de cette p\'{e}riode et de moyen fran\c{c}ais. Pour cela, nous voulons adapter des outils existants et non entra\^{\i}ner un parser avec des donn\'{e}es annot\'{e}es. Dans cet article, nous pr\'{e}sentons un \'{e}tat de l'art pour ce projet et notre d\'{e}marche : adapter FRMG (French Metagrammar) \`{a} des \'{e}tats de langue ant\'{e}rieurs.",
    keywords = "m\'{e}tagrammaire, analyse syntaxique automatique, fran\c{c}ais m\'{e}di\'{e}val, donn\'{e}es h\'{e}t\'{e}rog\`{e}nes.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2019/7.pdf"
}
